[想學嘢] 有冇人覺得人類嘅進化史好詭異

個世界咁大, 動物物種咁多, 點解一定係人類嘅前身先成功進化變成具有一定智慧嘅生物?
點解就唔可以係其他物種進化?
而人類進化咗幾千甚至幾萬年, 就真係冇可能有其他物種(例如:猿猴)等嘅生物進化到有智慧?
點解就一定係古人猿先成功進化?
生物嘅基因唔係本來就會慢慢適應環境然後進化咩?
利申: 好奇心大, 大家一齊討論吓

創造論解釋人類起源會好d

係神既旨意☺️

即係話人類, 地球甚至宇宙都係由神/上帝/外星人所創造?
但佢地嘅目的係乜? 創造完擺喺到幾千萬幾十億萬年唔理又有咩意義?

係比我地高一級既種族創造出黎 所謂上帝同神 都係人類作個名落去姐

目的呢? 有乜意義創造我地出嚟?

推

用佢地角度諗件事有冇意義係唔存在

人類係外星人創造，原本不屬地球
高等外星人來到地球，用地球嘅物質整左幾隻種族嘅人類出黎，放係地球度養，得閒就睇下佢地搞緊乜

即係話由於我地比佢地低級, 所以唔會理解佢地創造我地嘅目的?

養寵物咁養?

當我地理解到佢地既目的，我地咪升左級
然後我地就會創造其他新物種 幫佢地升級 咁樣無限loop

學術台講創造論

大家既level唔通 你當人類係蟻而創做者係人類 你做蟻會唔會理解到人類係諗緊咩？

有冇其他嘢可以解答到我一開波嘅問題?

如果當初係螞蟻演化成智慧生物
依家就會係螞蟻問緊依個問題

我指只係得人類成功演化? 其他物種唔得? 點解?

其實生物學上已經有好多論文
你可以睇睇人類大歷史依本書或者去研究下人類學
我想講既只係概率學上黎講
一定會有生物變到智慧生物
只係人類咁岩係概率學上贏左
平行時空入面可能係海豚贏左
你條問題其實無意義

但我想講嘅係, 演化係不斷㗎嘛, 即係唔會因為一個物種成功演化, 之後其他物種就冇得演化/因為族群入面一個生物演化唔成功其他成員就冇咗演化嘅功能
咁地球存在咁耐冇理由除咗人類所有嘅物種/任何一個單位嘅生物都演化失敗㗎

主要同我地嘅腦部構造有關。

現代人一般個概念係「人類」係唯一嘅人科類動物，但好多萬年前其實有好多唔同人科。
個情況同貓科一樣，下面有貓、豹、老虎等等。

喺人科裡面，「現代人種」係體型上最弱小嘅一群，所以現代人一開始經常捱打。
為咗生存，我地嘅祖先習慣咗四處流嘥，喺原始世界，呢種適應性成為左一個好大嘅優勢。

而最最最重要係我地嘅祖先識得溝通，合作之下終於征服咗其他人種，其他人種或消亡，或被同化。終於現代人種成為人科嘅王者。

演化史上，人同其他動物最唔同嘅唔係識得用工具，而係我地嘅祖先腦部構造令佢地可以抽像思考，然後將溝通演化，變成語言同文字。

有語言同文字最唔同嘅地方係咩呢？就係衍生咗宗教同理念。一般高智物種，例如猩猩、海豚一個族群最多都係20至50個成員。但係人類只需要一個理念就可以驅策到幾十萬人去做同人件事。喺原始世界一百個打一個，仲要識用陷阱工具，其他物種邊有得打。

我地嘅祖先成為左自然界嘅覇者，好多威脅到我地演化生存嘅動物，喺佢地完全進化之前已經被殲滅咗佢，又或者被蒙養。於是我地少咗好多演化嘅競爭者，同貧者越貧富者越富個原理一樣，競爭者少咗我地演化得更順利。

其實所有生物都有智慧
一啲蠢啲 一啲聰明啲姐
人話猩猩蠢 猩猩話狗蠢 狗話蜜蜂蠢
人類可能只係進化得最快

不過人類發展左，都可能影響/阻礙左
其他生物既發展掛？

異型聖約入面個生化人都問佢個creator 點解要創造佢

個creator 答：because we can

所以可能真係無乜解釋

Btw 記得有個明珠台節目講過
因為人係雙腳站立，所以聲帶冇壓住發展得好啲
令我地係溝通能力上強好多
都係其中一個原因

舉個例，例如狗咁樣，我地祖先開始馴化佢地幫手打獵。
想像一下有邊啲狗係唔合適呢？

1) 體型太大，太具攻擊性，對人有威脅
2) 太聰明，識逃走，會偷走食物

於是乎我地祖先剩係養一啲體型比較細、唔太聰明嘅狗。
所謂弱肉強食，體型太同太聰明嘅都俾我地祖先殲滅左。
唔太聰明嘅狗同唔太聰明嘅狗交配，只會生出智慧一般嘅狗，久而久之我地祖先無意識之下限制咗狗嘅基因發展。

嘩屌 終於明白了

其實所有生物進化史都好詭異
例如人有眼耳口鼻 同 心肝脾肺腎各種器官
全部互相配合
究竟咁複雜既生物結構係點演化出黎

以前學 bio 係講基因變異, 導致有強者有弱者, 然後汰弱留強
但係由單細胞發展到人咁複雜
需要極長時間 同極多次基因變異
究竟係咪真係純自然發生?

點解至今仲未搵到演化過程中既失敗品化石? 例如冇眼既人

神導進化論更合適

人類係上帝的實驗品

冇人知
可能性目的

1 類似人工智能的實驗品。
2 地球監獄論（靈魂犯左事，要黎地球學習再教育受苦）

lm

即係好似當人類發現細菌致病和分子原子等微觀世界後，科學科技水平短時間內大幅提升

不過，我諗需要更多證據證實是否真相

其實我覺得人類只係大自然嘅一個偶然
由種種巧合而出現

#21巴打講得更合適我覺得

我地出現係巧合，未被淘汰都係巧合。

係，人類原先係由一隻高文明外星小學雞創出黎養嘅寵物
後來隻小學雞嘅幾個兄弟見幾過癮，諗左個遊戲叫做age of empire，用地球D人仔黎玩，
玩法係一人控制一個民族，睇下邊個發展得最快
一開頭班小學雞都幾有心機玩，又教D人仔整金字塔又盛，後尾外星人大個仔，去溝女相繼quit game
馬雅、巴比倫直頭剷埋賬無野留低，其他就掉低D人仔自生自滅，形成今日嘅世界

與神導進化冇衝突

神導進化，比無神進化更合適

你係你阿媽肚入面出世，都係巧合

1 在你父2億粒精中，巧合被選出。

2 你父和你母親sex，都係一種巧合（緣份）

我反而覺得人類結構唔係完美
有好多方面其他物種都優勝人類例如夜視超聲波飛行之類

因為我地一出世就俾人教育話一個完整嘅人一個完美嘅人要有咩咩咩器官肢體
所以先會侷限自己身體嘅上限
點解人唔可以做到其他動物做到嘅嘢
所以當d人話人類結構完美
係神完美嘅設計真係得啖笑
事實係人類嘅身體脆弱到不堪一擊
完美設計？完美咗係邊？

智設膠去到邊度都有

我都奇怪
點解咁多年黎都冇一個人類有基因變異生多一對翼出黎
究竟鳥類/蝙蝠既翼係點發展出黎
係咪純粹人類冇飛呢個緣份

演化係一個過程

你果種叫特變 同生cancer差唔多

當你背脊生左舊腫瘤你會唔會切左佢？

突變也被視為演化的「推動力」：不理想的突變會經天擇過程被淘汰，而對物種有利的突變則會被累積下去。

你講緊人擇原理，呢個本身係一個後效論嘅哲學思考
機率大於零嘅事物，係無限嘅時間或空間中必然發生

岩
但有文明之後 就算有都會比古代人當係魔鬼殺左
現代胎兒時期有特變就會墮胎

我有時都覺得生CANCER係生物特變既過程
不過無人想特變失敗 所以會即刻睇醫生

簡單黎講 人類之所以可以演化進步得咁快 係因為我地脫離左「進化」嘅「生物」框架 轉為由精密嘅語言表達同思考能力所引伸出黎嘅「文化」演變帶領我地 我地先可以一日千里 進化速度突破自然物理限制 成功登上生物界頂尖 凌駕於其他一般生物

只係咁啱你做左人類姐
你都可以問點解有人四肢不全 有人米八靚仔 但你咁啱唔係

樓主有幾個概念你要搞清楚先。

第一係生物嘅智能並非有/無嘅分別，而係程度同類型嘅不同。例如海豚、豬、烏鴉都被認為有高智能，而鳥類擁有感應磁場分方向嘅能力，所以樓主今日講嘅「智能」如果定義不清(我估你想講語言同使用工具)，其實好難討論落去。

第二，唔能夠因為今日人類以智能 主宰世界就斷言智能係進化嘅唯一方向/最終方向。

第三，討論返你問點解無第二種人類同級智能嘅生物，你可以睇返人類史，當人類裝備咗智能後，如何鼓勵並促進佢哋嘅發展及擴張，如何危害其他生物嘅生存？如果以地球嘅規模同資源，我認為並無容許另一種智慧生物擴張嘅空間。

頻率操控住生物既DNA同細胞演變